\subsection{Расчёт показателей экономической эффективности проекта}

Возьмём за константу среднюю зарплату программиста в Санкт-Петербурге представленную иследованиями с сайта moikrug.ru\cite{moikrug}
из представленного ими отчёта за второе полугоие 2018 года\cite{salaries}.
В отчёте сказано, что средняя зарплата программиста в регионах Москва и Санкт-Петербург составляет 90 тысяч рублей.

Как было сказано ранее конфигурация виртуальной машины представляет из себя:

\begin{itemize}
		\item  \hyperlink{CPU}{CPU} 2.3 GHz
		\item 1 Gb \hyperlink{ОЗУ}{ОЗУ}
\end{itemize}

В среднем подобная конфигурация у облачных провайдеров, например Amazon,
стотит 1000\$ или примерно  ~6.5 тысяч рублей в год. 

На настоящее время компания Интермедия располагает 6ю датацентрами.

Данных цифр достаточно, чтобы посчитать, по преведённым выше формуле \ref{eq:f-proj} стоимость проекта
в первый и последующие года.

\begin{align*}
    DevelopmentCost = 90 \times 2.5 = 225.0 \\
    SupportCons = 12 \times 6.5 \times 6 = 468.0 \\
    FirstYearProjectCost= 225.0 + 468.0 = 693.0\\
\end{align*}

Итого получаем, что в первый год проект обходится компании в шесть сот девяносто три тысячи рублей.
Из них 225 тысяч рубшей потрачены на разработку и 468 тысяч рублей на поддержку.
Соответственно во второй и все последующие года проект будет обходиться компании в 468 тысяч рублей.

\bigskip

Точная сумма стоимости контракта оказания услуг с партнёром -- является коммерческой тайной компании Интермедия
и не может быть раскрыта. 
Но для приведения расчёта эффективности, после согласования с отделом безопасности и высшим менеджментом компании, мне позволено привести сумму близкую к реальности. 
И она составляет 100 тысяч долларов США в год или приблизительно 6.5 миллионов рублей, а предоставленная скидка 40\%.


Теперь, обладая даннной суммой можно посчитать экономическую эффективность прокта в первый и последующие года по формуле  \ref{eq:f-profit}.

\begin{align*}
		FirstYearProfit =  (1- \frac{6.5 - (6.5*0.4 - 0.693)}{6.5}) \times 100 = 29.33
\end{align*}

\bigskip

\begin{align*}
		NextYerProfit = (1- \frac{6.5 - (6.5*0.4 - 0.468)}{6.5}) \times 100 = 32.8
\end{align*}

Итого, мы получаем, что внедрение проекта в первый же год сократит издержки по контракту на 29.33\%,
а во все последующие года на 32.8\%.
Таким образом получаем, что затратив на разработку, внедрение и последующую поддержку -- 25 и 20\% от общей суммы скидки,
компания сократила издержки по контракту в среднем на 30\%.
Не сложно посчитать, что для компании разработка и внедрение окупится за треть года, или 4 месяца.




